雨夜屠夫林過雲不獲假釋

【本報訊】近日網上有傳聞指已服刑逾34年的連環殺手「雨夜屠夫」林過雲，早前提出的假釋申請已獲批准，只待官方公佈，消息引起網民熱議。懲教署消息人士透露，林並沒申請假釋，只是長期監禁刑罰覆核委員會早前曾定期覆核林的刑期，最後決定暫不考慮改動及假釋。
覆核委員會擱置個案

消息稱，林過雲2002年曾申請假釋但最終被否決。約半年前，覆核委員會定期覆檢長刑期囚犯時，曾就林的終身監禁刑期作覆核，考慮其刑期及是否讓他假釋，結果都是一樣。一般而言，委員會是會根據懲教署報告、臨床心理學家報告、巡獄精神科醫生報告，以及相關犯人所犯罪行、悔意、健康狀況等多作為評核考慮要點。
林過雲是於1983年被裁定4項謀殺罪名成立，被判處死刑，1984年被改判終身監禁。消息稱，現年62歲的林過雲在獄中算是行為良好，但性格依然陰沉寡言，覆核委員會對他的評估有所保留，主要考慮到當年他所犯案件引起公眾關注，更重要是無人可保證林假釋外出後會否再次犯案，在擔心公眾疑慮等多項因素下，暫時擱置其個案。
覆檢委員會會定期覆檢被判長期囚禁犯人的刑期，現時長期囚禁犯人亦可向委員會申請推薦獲頒固定刑期或假釋，委員會會按相關犯人的表現和行為評核，若發現行為積極表現良好，會批准申請，但獲假釋外出首兩年仍須受監管，若表現良好，兩年後才可真正獲得自由。而行政長官可根據委員會建議作出減刑決定。懲教署發言人回覆查詢稱，基於個人資料私隱，不會就個別個案作出評論。
林過雲獲假釋的消息是於昨午在由網台主持雲海發佈，「剛剛收到政府內部消息，80年代著名連環殺手林過雲，經過多次申請，將會被准許假釋出獄！」消息隨即引起網民熱議。